全體少數派發聲明：香港「武裝建國」和「廣場立憲」的主張愈演愈烈 支持立法

立法會全體建制派議員發聲明，認為香港有愈演愈烈的港獨主張，主張「武裝建國」和「廣場立憲」，既然基本法廿三條本地立法遙遙無期，理解和堅定支持全國人大健全香港特區的國家安全法制。建制派班長廖長江否認，中央是因為不信任特區政府及建制派，才繞過立法會，將草案納入基本法附件三，認為相關講法是挑撥，亦從無聽過有人將廿三條未能立法，歸咎於建制派。

被問到港股午後跌幅持續擴大，是否反映市場憂慮港版國安法，建制派認為是不科學的講法，又指國家的決定是考慮長遠利益，而非股市的短期反應。自由黨張宇人亦表示，理解及支持全國人大的決定，指過去一年商界感受到暴力事件，對營商環境帶來的破壞，歡迎打擊本土恐怖主義的法例。

建制派班長廖長江否認，中央是因為不信任特區政府及建制派，才繞過立法會，將草案納入基本法附件三，認為相關講法是挑撥，亦從無聽過有人將廿三條未能立法，歸咎於建制派。